FF16 Reveal Trailer

好似變左動作GAME

暗黑系列？

呢隻咩黎

啲角色個樣好似退步咗

好似幾悶咁

好似冇女角

dmc 黎

似drag on dragon多d wo

但比4牛郎吸引好多

4牛郎未出之前, 啲 trailer 都好吸引架
玩落先知原來基味咁濃

人物模組退步咗

又係呢啲戰鬥系統

不過都唔知幾時出, 可能幾年後

d樣好美版game feel，好路人

咁ff14既

FF7R2 收咗皮？

適當時候先拎黎回血

當呢隻柒左之後
先再出返ff7re2 去救返人氣

然後ff17再柒
再出埋ff7re3

幾年之後可能又變左另一隻game 1st trailer睇完就算

畫質仲要衰過近年出個兩隻ff

好capcom

老老實實條trailer真係幾差
真實玩咩當然無人知
但之前FF12 13 15 加埋其他fake trailer出果陣
你都會feel到個世界觀好有吸引力 好想體驗下 特別係15 雖然最後都係柒
16依條真係睇唔出想點 只係一個普通既arpg村莊
似dark soul+witcher+FF14 完全0期待....

利申：死忠 7-15 無online既爆曬 好想有日玩番7 9 10 12果種FF....

似DMC多d

佢唔講以為係FF14 Expansion

吉田整完FF皮WOW，今次整FF皮the witcher

似冇隊友
不過D隊友AI咁撚廢真係冇好過有

2016年3月：
前SE第五事業部(即FF14所屬部門，負責作品還有FF11、DQ建造者等，當時由吉田直樹領導)在官網頁面顯示將啓動一個新項目。
不晚於2017年6月：
FF14的設計主管高井浩、劇本主管前廣和豐、戰鬥系統主管權代光俊某種程度上離開了FF14製作團隊。在4.X最終主線後的工作人員名單中，以上三人的名字列入了特別鳴謝(Special Thanks)一欄而非常規職位。
2017年6月：
吉田直樹在紀錄片訪談中表示「如果玩家或公司想讓我做其他項目，或者(包括FF14)同時負責兩個，我可能也可以」。
2017年11月：
吉田直樹在採訪中表示，如果公司和玩家希望他來製作另一部最終幻想作品，他會全力以赴；他還說他期望的是像《蒼穹之禁城》那樣的強烈幻想風格。
2018年4月1日：
吉田直樹與北瀨佳範、齊藤陽介等幾位製作人升任SE執行董事。
2018年9月：
吉田直樹在採訪中表示大家都很喜歡和松野泰己一起工作，「無論在FF14還是第五事業部的其他項目上，我們都知道他帶來的價值」。
2019年2月：
吉田直樹接受採訪被問到FF16與FF17時，否認了另一部MMO的可能性：「FF系列是否會很快迎來另一部MMO？我想只要FF14繼續表現良好，就不太可能。」他還表示他個人希望見到一部更傳統直接的最終幻想，不要有太多的機械元素，也不要有機甲。
2019年2月：
SE宣佈將把旗下11個事業部改組為4個開發事業本部。
2019年4月：
吉田直樹主導的SE第三開發事業本部發佈招聘公告為「面向全世界發起挑戰的次世代大型遊戲作品」招聘開發者，稱已完成前期基礎開發環境，正向大規模開發邁進。同時招聘崗位要求中還提到需求」動作遊戲開發經驗「。
2019年6月：
吉田在E3採訪中承認自己在負責一個新的項目，但和FF14這邊重合的人員只有他一個，所以不會影響FF14的開發。
2019年6月：
SE股東會上社長松田洋佑表示「2021財年的預估銷售額為3000到4000億日元，雖然目前不能公佈，但只要知道今後的作品陣容的話就能明白是很有說服力的。」
不晚於2019年6月：
FF14的戰鬥內容設計師須藤賢次(泰坦、絕巴哈等副本的設計者)某種程度上離開了FF14團隊。他與之前提到過的戰鬥系統設計師權代光俊的名字都沒有出現在《暗影之逆焰》的製作人員名單中，也沒有信息顯示他參與了其他已公開作品。
2019年11月：
SE第三開發事業本部公佈了前述新作品的首張概念原畫。

2019年12月：
吉田直樹在訪談中提到2020年「將會朝向更進一步的地方飛躍，是突進的一年，不僅是FF14，也請務必關注第三開發事業本部的動向「。他還提到「隨著新主機的發佈，第三開發部將全力向著次世代的遊戲工業發起挑戰」。
2020年1月：
4chan有傳言稱2月的PS5遊戲發佈會上會公佈《FF16》。(最終2月沒有開PS5發佈會，但索尼日前宣佈將在6月5日舉辦線上發佈會發佈PS5遊戲陣容)
2020年5月：
4chan有傳言稱吉田直樹執導的《FF16》將在夏季公佈。
2020年9月：
FF16公佈

FF16的開發人員確定的
第三開發事業部團隊
製作人吉田直樹
導演高井浩(FF14設計主管)
戰鬥總監鈴木良太(鬼泣5設計師)

要等幾多年先有得玩

仲有美術主管都幾肯定過咗去，泥膠style，隻陸行鳥直接複製FF14咁款

又一班男人去冒險

好似得一個人..

唔覺得係問題

吓 ps5 畫面？

冇女主角係硬傷
事實一再說明FF系列無女主角好少會成功...
不過成個感覺唔似FF系列

冇咗陣FF味...
唔知點講...

連燈仔又開始燈了
咁大個mk頭都講得出無FF味呢下先好野

佢出完呢隻之後差唔多又要回下㗎啦...
柒的可能性好高...

基味濃唔濃唔緊要
係成隻game由遊戲性到劇情都係屎黎

得個reveal trailer就話又無女角又係垃圾

可能睇慣咗野村嘅設計

成個劇本轉左 唔屎就假
好地地一個角色就比新監製搞柒曬

MK頭=FF...?
雖然FF好多MK頭...但如果話MK頭=FF似乎有邏輯謬誤

15個女主角做左濕婆

想跟歐美3A大作風格
搞到冇哂特色

可能係
其實除咗人設~成個場景同動作都太歐美風
畫質又好似低咗...
同埋個景好暗~之前咁多代都好少~可能TRAILER睇唔多啦

我婆>比我搞濕咗=濕婆
BTW...我婆TIFA

又未必關事既
FF13直頭係女主角帶到尾
仲有擺明毒撚打J用既香草同Serah
但劇情完全亂9黎 女角做到幾靚都無用

得條trailer，分分鐘等多幾年先有成品，唔使咁快屌定住

而家啲FF仲可唔可以叫rpg...

我唔反感雷姐
但係劇情先係問題...
太散...啲配角都咁多內心戲
重要經常比成個CHAPTER佢...
真係玩到悶...
同埋背景設定太雜~好多字要睇要補
睇咗都未必記得~
個編劇寫得差...導演又唔執...

事實吉田就係帶領ff14歐美化成功而上到位

講陸行鳥、水晶都好過講mk頭

冇玩14
但ff本身未歐美化已經係成功

對成個ff系列嚟講你啱
對ff14嚟講絕對唔係
對近年單一作品嚟講，未必係

唔係一定得~
試都啱~但係要預失敗被屌鑊勁

睇咗trailer
垃圾，建議玩FFCC原版

個TEAM係咪睇完GOT同玩完WITCHER黎希望PS6出之前玩到

有時間做依d, 比翻阿迪尼亞DLC我先

仲要 CUT 埋個女主角,
加左個新嘅路人女角入去

今次嘅既視感唔算重
當年吉田接手ff14嗰時，rift係最興嘅mmorpg

保守估計8-10年

可唔可以比返囡囡隊友我。。。

遊戲性先係最大問題
經常得 2條友用, 到我集齊 3條友,
Level 升到咁上下解鎖到新野嘅時候,
個 chapter 就會完左轉另一個 chaper 另一班角色,
又要去返 2條友慢慢升野呢個循環

似 DMC 多過 15 個隻

舊版FF14係一坨屎黎
換左製作人做吉田之後先勉強玩得到

之後成隻game重新整過先變成成功作品

明明初初trailer 係皇子

成品出黎變左MK仔
老豆被殺亡國
呢頭喊完個頭走左去釣魚

成個ff系列好似食左屎咁返唔到轉頭
唔講玩法 淨講戲情已經每況越下 完全失敗

咁似online 嗰隻嘅

賣得咁好點會放棄呢隻金蛋

16都唔係野樹整
並行開發啦

期待，我選擇相信吉田
我愛FF

變左歐美風，冇左以前嗰種日系幻想風

So far 都係一條trailer姐, 可能會有驚喜呢
不過期望愈大失望愈大

睇完感覺有啲矛盾
條Trailer睇落好唔吸引，而且近幾年單機FF真係每況愈下
就算FF7RE成功，但好大程度都係受FF7 Fans Group影響
最有突破性嘅反而係FF14，佢成功將一堆歐美玩家拉咗入FF世界，而家仲成為世上最大MMORPG之一添
所以對於吉田本人係有少少期待

不過出咗再算

記得係online game黎架麻

人地製作人講咗係回歸1-6 既純 fantasy 無機械既 ff

釣魚唔係問題
屌你亡國果下要去睇電影
係game入面搭完船就話你國家亡撚左
Cls啲鋪排差到
點解玩家唔能夠親身係隻game入面感受下亡國既感覺
連自己個國家都未撚入過就話亡撚左
玩家都唔覺自己做緊王子

想整成FF14 3.0咁樣
中世紀 貴族 騎士 龍 魔法

因為初頭個trailer 係野村負責ge ff13V 姐係而家搞ff7re個個
出黎個個係ff15轉左負責人 好多設定 人物 劇情都cut/放棄曬重做
搞到個故事前文唔搭後理咁

我覺得成個開放世界要放係故事完結左之後先做囉
老豆死撚左 自己流亡緊
但重有心情釣魚自拍

原本trailer 應有嘅嘢全部無曬
時間迫到黎就求其整個劇本

變到歐美rpg咁

咪係囉
乜野中世紀rpg唔岩ff我其實有啲R曬頭
明明舊時啲FF先最似中世紀，不過以前啲風格大家唔覺姐

老實講好期待，吉田好有信心

除左主角後生look暫時未夠型之外

哩啲我都知
要怪罪既話個新負責人唔係衰哂
啲高層催都有責任
野村自己拖到咁都好大問題
食最多死貓係啲下層努力做完啲parts但得唔到回報

講緊個trailer同世界觀有無吸引力
同你中唔中世紀係無關係
你睇番ff14既trailer起碼又靚又吸引到人
相比之下ff16依條主題又亂 場景又唔突出 做trailer已經se既專長....

呢個真係要等多啲trailer 先知有幾神話
但個人偏好現代風
FF7 同 FF8 就好啱口味

CG trailer一定靚既 btw 呢個年代居然會有人J trailer都有既

如果你連做條trailer俾人J都唔做到
叫人點期待你隻game......

其實用原本劇本個問題又係邊
𢯎曬頭

個gameplay
Trailer開以用咁多把刀開無雙咁飛黎飛去
去到成品變左個小兒麻痹咁
斬人果時又避唔到
飛到既地方係set死既
飛過去都唔知係為乜
然後好多trailer既動作都冇左

SE由13開始已經係咁
trailer整到飛天遁地
但實際玩係n咁多條件限制

咁你有你理解囉，睇完一條trailer覺得主題亂又世界觀唔吸引
就好似讀完中學既physics就覺得大學既 phy 一樣咁簡單。

明明可以轉唔同武器
結果只可以帶4把 都算
利維坦打空戰 覺醒唔似覺醒

初初trailer坐係皇座真係好正

個問題係整太耐
公司無可能比你無限資源無限時間
所以野村都有錯
今次ff7 se就醒喇 講明cut part比佢慢慢整

以前其實肯緊得1-3似中世紀
但果啲畫質你都唔覺
4代一見到主角同龍騎個感覺都好幻境
似異世界多過中世紀
5有隻吉拉奇美森
6已經見到啲機械人
所以比我形容1-6我會形容係異世界而唔係中世紀

條trailer係為ps5全世界開價promo
唔係俾中學生做project

唔好為拗而拗 柒少陣

唔撚知佢

唔同喎 FF7 已經有固定劇本

但FF15 點解放棄原有劇本?
整太耐又其實整緊咩

問題係轉武器對我係完全冇優勢
冇啲乜野連技或者唔同武器有既特性
咁trailer入面佢轉黎轉去啲武器係完全冇
變左佢個垃圾大技爆氣
哩啲上個世紀已經玩緊既體驗黎
利維坦同巨人果度算最好
但都係啲hardcode既qte黎
屌佢

唔係得回合制先叫rpg

可以係一句高層覺得哩part唔需要（亡國轉做電影）（女主個城比人燒左）
又可以係新負責人唔想食人口水尾想自己作落去

睇落今集想玩dark d

好想佢re FF15
人設 背景 音樂都好正
浪費晒

又分幾多個DLC先完整個遊戲？

唔係你為拗而拗咩？睇完trailer就覺得覺得主題亂又世界觀唔吸引。
柒少陣啦plz

Ff15真心玩到嬲
個濕鳩open world唔知真乜
戰鬥系統又亂又悶
女角cut鳩哂
四條麻甩比人滅國仲掛住推車釣魚影相
唔係FF7救返人氣真係棄得

野村一直都唔鐘意，太過MK

原女主都無左
2人相識但要互相敵對

我諗技術問題
佢連轉換角色都要出左FF15一排先做到
塊餅又太大，本身野村想v13分3部出
唔知係邊度(好似se官方自己)爆過當初v13 trailer d 有ui既gameplay全部都係cg整出黎

ff16po又成批人衝入黎仔細地講隻ff15 有幾伏唔想知啊大佬，講左幾年我啊媽都知啦

亡國變左好似考試fail左咁
眼鏡佬：屌，收到風國家亡撚左
Noct：唔撚係啊（sad左一陣）

大隻佬個妹：喂noct你好似亡左國，唔好傷心啦，話說我想行下，可唔可以陪我一陣

佢15個trailer都仲見到佢發夢一刀捅死左女主
但成品又係個trailer既野完全冇

因為個怨念好大
大到大家過左幾年都不能平伏

明明FF 係整故事起家
點知FF 15 死係故事

亡國死老豆又有咩好怕喎
錢又唔帶
流亡當露營

白金左
重有個dungeon 卡左係個3隻鐵巨人

對SE無信心，但吉田搞既話我好期待

真 對SE幾無信心都好
見識過吉田既熱誠就知伏極有限

吉田整應該交到貨
但條trailer令我有d擔心隻game會似DMC/witcher多過FF

不過暫時得條reveal trailer都言之尚早既...

最介意係成條片d戰鬥都冇同伴得主角一個打

但ff最出名最受歡迎個d 710主角反派女女都係佢

咁快出dmc6

做唔切啦，野村嗰期幾樣嘢係身
我諗早期個進度都唔係咁好
你見佢用cg而唔係實機畫面就知
之後又轉咗平台，好多嘢都要再做過

分三部係講有三個外傳？
分別變咗15同零式，仲有一個cut咗

個個都屌田畑話佢左cut右cut，但係起碼佢係出到隻game出嚟仲食埋隻鑊
如果繼續係野村做，都唔知仲要等多幾多年先出

同埋佢都係畀人迫得好緊
如果有多一年，話唔定個尾會無咁爛
去水都開始都見到個地圖差唔多無咁濟
雖然ff15啲支線都係一舊屎嚟

出完ff7先啦屌

兩條team黎應該無關係

我一開波就提出唔吸引
你自己要反駁
要反駁唔係問題 但又無提出有咩咁吸引
然後我澄清話係trailer表現問題
你又話唔好淨係睇trailer 只係片面
同你講係開價俾全世界睇

你就同人講係你問題
我勸你要做打手 就做下功課先
唔好copy＆paste人地句野 全世界睇到柒既只係你

最 ON9 係佢個時間性
亡國唔係問題,
亡國仲要繼續去遊山玩水先係問題,
你話隻 GAME 最初係為左出城接受試練 > 搵幻影劍, (open world)
去到中段先亡國, 然後接住果堆線性劇情, (non-open world)
都還合理啲丫

最記得係非戰鬥時要爬梯,
戰鬥時就可以一野飛上去,
on9 到爆

我覺得係好事, 近代FF真係FF得太多
中二病得太緊要, 故事/人物設定都好離地
呢集個tone有可能幫到少少個故事
好似Toz>Tob咁

打法好似FF7R

Toz>tob係有咩關係

無記錯嘅話,
後來田畑好似都俾人炒埋喇喎
最初俾佢自己成立一間工作室,
後尾都解散埋

個故事既tone, 由傳統幻想風轉去有少少dark既tone
結果唔會FF到離晒地, 故事又ok

如果係其他人整既話可能會慳番啖氣
但玩過FF14既我選擇相信吉田

btw講左要等到2021年先會有新情報
呢條trailer好明顯係為左係PS5發佈會度出趕工整出黎

傳聞係田畑想做埋個dlc，se唔想
最後咪炒咗囉，然後堆dlc停曬
得返艾丁因為差唔多埋尾所以有得出
但係其實好似話係同時間開發，所以另外兩個都有一定進度，但係se都係嫌哂時間哂錢所以cut咗

田畑之前話皇家版會係完，可能見評價有上升所以想出多幾個dlc救返個尾佢
但係se唔想燒錢同時間落去

同埋啲dlc最大問題係脫離主線，我諗好多人想佢補個主線多過抽離出嚟斷開曬

可能只係轉左個編劇所以感覺唔同左
我覺得兩隻都係幻想風

同埋重點條片是模擬PS5跑
姐係實際畫面可以仲有提升空間
彈畫面差角色路人樣果d等2021出新情報再彈啦

btw In 吉田 We Trust

如果佢會出埋係ps4既話
應該畫面唔會太next-gen

PS獨佔

等緊FF7上pc

慢慢等多半年啦

個畫面同ff13冇分別

成隻鬼佬GAME咁
一D FF感覺都無

好似ff7re個系統幾好，呢隻睇落美式rpg味重

F佢老味

一隻不嬲日系畫風既驚變左做歐美風 一D都唔FF仲要PS5首發 搞咩

未玩過ff系列 係未唔適合買黎玩

唔係首發 同埋條片唔係實機片
只係用PC模擬PS5既演示, 再等下啦

想入門玩ff感受正宗ff又唔會捱太低畫質
我推薦玩ff9

每集正傳都係獨立故事 無直接關聯
只係有D設定會拎返黎用, 例如 召喚獸 / 水晶 / 陸行鳥咁

跟足哂ff14咁滯都叫唔FF

好似ff14

啲角色好似NPC咁，唔講都唔知嗰幾個係主角
I want 野村

ff系列最有特色嗰班全部佢畫嘅，其他代嗰啲人設大多都好老土，而且冇特色

牛郎吸引好多囉

不過田畑眼高手低真係最大錯誤，睇到佢放好多心機落大地圖同d細節位（合味道），擺多d資源落條主線都唔洗柒得咁離譜。另外亡國劇情斬開做電影又係on99，如果淨係玩game就係一個電話輕輕帶過，完全feel唔到嗰種沉重，之後仲要繼續遊玩水

日系去撚咗邊呀

我寧願玩返四個HEHE

係囉...屌佢啲武器又難升
升勁耐都升唔到一把...
有啲怪打勁耐都唔死...
真係打到我瞓着...
以前FF回合制梅花間竹咁都唔覺
12呢個回合制成日要9等...
唯一樂趣就係轉陣回血...
CLS...都算...本身FF最大賣點都係劇情...
但實在太散...唔知想點...搞一大輪之後我已經唔係好記得本來做緊乜...

比時間佢專心搞FF7R2唔好阻住佢好冇?

RPG最重要就係故事
FF13個故事垃鳩圾到咁換Yuna落去都要收皮

個地圖太空...
成日都要露營...
做埋啲濕鳩支線...
全程又無女...幾條麻甩佬勁DRY...

好想玩

利申只玩過 ff15 , ff7 , 2隻都好鐘意

係咪真係咁垃圾
當年見中同日鳩日攞隻ff13黎j

寧願佢好似ff7re咁整都冇咁嬲，一味追求開放式大地圖但係又同個地圖零互動

Trailer:城市同啲帝國兵無雙片黎片去飛黎飛去

成品：屌你露營game黎，我打得城市戰未

我淨係爆左FFX FF12 FF13 FF13-2 FF15
同埋棄左既 FFX-2 + FF13-3
上面咁多隻title得FFX一隻有番啲水準
其他電子垃圾黎

整車女同龍女咁正但都唔吉

啲人設真係好唔習慣囉，唔係野村又唔係吉田，睇落成個劇場版王者之劍啲角色咁樣，總之啲人設俾人感覺好似外傳或者Online game

12太另類，一隻jrpg人設柒故事柒但系統超強都算神奇

搞女主+百合

好過一堆男

我玩國際版有得加速都覺得哂時間
當年啲人究竟點捱

嗰期興啊嘛
勁多game都“open(empty) world”
地圖又空，支線又on99，魔法又低能，跟住仲要長期同個女主角神交無接觸
其實我覺得啲料都叫有係到，係啲篇排真係好9
最得閒嘅時候地圖丁屎咁大，最緊急嘅時候地圖開曬畀你

同埋game無逃亡戰變咗電影又係因為無時間

本來ff15就係好似ff7咁，v13啲trailer都係咁，換咗田畑就唔同晒

但係無田畑你連屌尻ff15嘅機會都無
同埋open world應該係se見嗰期興所以想做
未必關田畑事

FF12太另類...見到都唔想玩...就冇逼自己

CHING咁撚勁打得爆13同13-2...
我13應該打左一半多啲咋...頂唔順...
X-2我覺得都可以玩下~始終X個結局睇得太抑鬱...要開心下...

所以我覺得7R之所以好~
部分原因係佢將15本應有嘅元素放咗落去...
但就趕唔切放落15度...

其實我覺得FF7R個圖都好大~
雖然未算實際的OPEN MAP
但係已經好夠~好多時我都跑到有啲想合埋眼...
尤其喺第7區那兒要捉貓...成日唔記得最後一隻喺邊...搵餐飽...
古留根尾那區又係...啲巷仔跑到我傻...
但我覺得幾好~尤其第一次玩~好多DETAIL位~而且唔係無用處一味四圍走~
一路上重睇到好多NPC的談話~間中有彩蛋~幾正~
我諗佢15本來想做成類似咁的效果~

野村工作太忙，比se迫去整kh3同7re先爛尾，而且田畑成名作零式都係野村導演

田畑或者唔叻，但係佢有努力完成公司畀佢嘅任務+有心做返好個尾
所以我覺得田畑係有責任但係我更加會大力屌尻se

唔知你係咪將 13 講錯左做 12
13 就轉陣 ATB 會回滿
戰鬥其實幾爽快

Se cut 最後3個 dlc真係on9，入到戲肉你嚟腰斬

FF啲po一定會鬧FF15指定動作

爽快?
佢個假即時戰鬥
不如玩返rpg咁

唔知仲有冇人記得隻 Agnil's Phliosophy
條trailer真係做好正 吸引力好大 可惜我諗已經胎死腹中

好係只係整來demo game engine

你係咪當左 FF12 係 FF13 呀?
FF13 玩指令架喎

係喎...
我搞亂咗...
我成鬼日搞錯12同13...
咁你話爽快那個係13?

歐美d YouTube comment 評價幾好wo
回歸返復古 fantasy part
同埋條trailer 似趕工
擺actual gameplay落去 唔同以前cg

睇得多權力遊戲

中世紀水晶故事 點都好過15

緊係,
成串都係講緊 13

FF6有機械人...

12職業系統夠自由，Set好條件隊友自己打，可以講係最好玩嘅帶team RPG
可惜呢條路唔受歡迎
過左10幾年，依家打嘅時候都係自己控主角、AI操控隊友，或者索性做返回合制，或者得返一枝公
有時遊戲冇進步唔係製作人冇創意，而係玩家只係值得玩呢啲

小島都係咁死,不過換黎嘅係一眾 #fuckonami

即係點
咁咪即係set隊友既戰鬥取向然後AI自己打

SORRY...我說錯了...
是13
12我有玩~但沒能玩完...

唔係
直頭係set 敵人/我方/其中一角/全體 達成咩條件 （中毒/就死/滿血）就對咩對象做咩動作
簡單黎講即係program 3個角色係唔同情況既動作

自己設定同驚廠幫你預設嘅分別
個AI弱智你玩得唔爽，設得聰明過你仲駛乜自己打，全auto食花生仲有效率
你自己set，可以set個啱你嘅戰鬥方式，隊友聰明定弱智由你控制，但唔係下下暫停轉人叫佢行乜先做乜

應該絕大部分玩家會唔明然後棄
見識過好多人打機係唔撚用腦

畫面地圖打擊感故事都太shit
就算機制有趣都救唔番

點睇7r呢隻帶Team的rpg~
其實7r都係rpg只係佢有即時戰鬥的元素

我覺得7R玩落係爽，但係你一轉人，其他同伴條bar就升得極慢，你控嘅角色好似開左taunt咁俾人瞄住打
系統嘅結果係你想要邊個頻密出招就要轉用邊個，招駁招嘅要素重過帶team，尤其高難度明顯睇到，個重心係點樣唔斷combo而唔係team work分工
冇話咁樣唔好玩，但就唔係玩RPG隊伍DPS補坦buff嗰種玩法，不論日本歐美，有隊伍合作要素嘅RPG都去返晒回合制
大作就靠AI控制同伴，俾個hotkeys你出招意思意思下
FF12好玩但唔係完美，例如敵人血厚過頭節奏慢都有問題，但自由set嘅玩法冇再發展落去真係好可惜

FFX神作黎wo, 點止有返D水準

故事除左收得太急主角隱形，冇到shit，起碼冇話口講心急搵女，主線仲要幫三唔識七嘅人解決家庭糾紛、溝女屌閪
至於其他嘢，當年SE喺RPG肯定仲喺最頭嗰班

鬼叫中途換人咩....

12我反而覺得無乜技術含量
就係咁補血固定那1/2個隊友攻擊
條ATB有三格以上的時候呢望住佢回真係好悶...
太少嘢可以做
又避唔到招
自由設定職業同可以隨時轉換的確幾新
但其實對好多玩開RPG的玩家來講係個意識形態上的挑戰
因為我哋玩開的同埋常識上一個人好難又做得近戰又做得射手又做得補師
而講到補坦輸出玩法喺12入面都唔係好突出
尤其係條MK佬成日離隊...無人坦到...
加上喺職業不停SWITCH的時候陣型已經唔重要
7R冇真正的坦角~因為DPS至上尤其喺高級打啲大怪果時
但係會有奶媽~啲輸出做埋坦角頂住唔比奶媽死
我覺得實事RPG來講7R真係唔錯~

FF13 影子...

呢個先係PS5 驚麻好靚, 有居合場面

呢d CG畫面, 好可能PS6先實現到

in 吉田爸爸we trust

Yoshi P
Shadowbringers

出現鳥 又係成班毒撚係到叫春

FF冇女=垃圾

事實

雖然你串我但我比咗個LIKE你
其實冇女真係唔等於垃圾~你啱~
但係FF15...唔可以話垃圾...垃圾過佢的大把~但係佢被人屌唔係只係因為無女~主因更唔係因為佢無女
但隻驚本身又唔得又無女就雪上加霜~死多2錢重
同埋FF傳統來講都真係要有啲女中和下~
好似雷姐咁~都間中少少地賣個萌...

毒撚鍾意單手打機

佢寫左 4個 point 出黎,
你係要以偏蓋全, 用一個 point 黎屌
更何況, FF15 本身係有女主角, 連劇情都做埋,
開發到中途成個 cut 左換個路人女角入去

FF12本來係松野構思嘅Ivalice世界嘅其中一章，但又係因開發時間太耐松野自己都被人炒埋，要搵人執手埋尾，可惜嘅作品

中世界年代.. . 又係帝國軍....唔想再玩.
想要 以前 FF10 水球佬. 世界觀. . FF7 , FF8 都唔錯.
唔想要帝國軍.......

你睇下成個post 有幾多毒撚留言話

冇女 係到手叫春先啦 好麻

我覺得就算俾松野寫落去都唔會有好結果，只係浪費開發時間
格局太大，中間開始帝國啲文戲已經多過主角群
一邊小皇子講緊權鬥，另一邊成班大人喺森林探險打怪
如果係戰略game寫國家之間陰謀角力無問題
但玩法主軸係遊山玩水RPG，故事就應該配合返玩法，FF12呢方面完全係精神分裂
想用霸王之劍嘅秘密合理化劇情，但松野前面已經用左太多篇幅，SE肯玩家都冇心機玩落去